議員轟南港島綫限3卡

議員轟南港島綫限3卡

6,655
■立會鐵路事宜小組5名成員昨參觀南港島綫，田北辰（中）質疑月台規劃有誤。
適中字型
較大字型
■立會鐵路事宜小組5名成員昨參觀南港島綫，田北辰（中）質疑月台規劃有誤。

【本報訊】立法會鐵路事宜小組5名成員昨日參觀將在本月28日通車的港鐵南港島綫，並試坐無人列車。小組主席田北辰預料南港島綫月底開通後，將令金鐘人流量大幅增加，早上繁忙時間現時要等4班車過海，將來或等5至6班車。田又質疑列車只限3卡，是將自己「封頂」，難以應付人潮。
田指現時政府規劃南港島綫的無人駕駛列車為3卡車，繁忙時間每小時最多載約14,000人，日後最多只能加至2分鐘1班車，即繁忙時間每小時載到21,000人。田批評現時月台設計無彈性增加車卡，擔心將來又要再開闢新隧道應付人潮，「你知政府啲規劃成日錯，又要起條新綫、掘條新隧道，我覺得係有問題，點解唔將個月台加大啲，預留多1至2卡車呢？而係將自己封頂」。
田又擔心無人駕駛列車沒有港鐵職員，如有意外發生，便無人教導乘客如何逃生。
■記者李詠希

上一則
70萬賬戶或納懶人基金

下一則
遊戲卡疑致敏 逾7,000張已流出

起好晒先知 ?

入計劃書嗰陣無人睇定無人理 ?

田北俊細佬不意外

田生既時間慢左幾年

而家先屌

二少條廢柴, 唔係話自己好撚熟鐵路嘅咩!!!
好撚多線眼喺地鐵做咩??
宜家先話唔知得3卡???
抵你一世活喺你大佬陰影下

田二少好撚on9

田北

學馬鐵加長月台囉

見南區友嘈佢咪跟口水味嘈兩句囉

唔好人on9你又on9好冇

成個南港島綫除左利東，黃竹坑冇一度近公屋，有幾多人搭，個個有錢佬都渣車，明起比海洋公園

真正公屋區條線都唔到

鴨脷洲西村

起左先囉，貴得幾多

你問下點解西段要捆挷唔起一段先 (黃竹坑-田灣)
華富重建, 保鐵又唔經跑馬地

南港島線多客d金鐘咪塞得仲勁

撚狗咁撚我地啲港島人

等睇無人搭 香港仔隧道繼續塞到爆炸

住香港仔,田灣先仆街 乜車都CUT哂,地鐵又唔到

姐係一早唔應該連去金鐘

金鐘會塞一件事
佢封頂個月台只容納到3卡
以後解決左金鐘問題
佢都要起過晒南線設施先可以增加載客量先係問題
跟本就劃地自限
重蹈當年港島線唔起雙軌覆轍

應該照其中一個方案駁埋灣仔，灣仔負責去東區方向轉車咁樣分流